【大雨警報】與一道低壓槽相關的強雷雨帶正靠近本港 （2020/5/11）

大雨警報：2020年5月11日
此帖文討論期：大雨影響完結為止
【註】 發出大雨警報，表示本港大部分地區可能受持續大雨影響。 此帖文為短期性質，當取消大雨警報後會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在貼文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 閃電戒備服務：
◆ 閃電雷達圖像：
◆ 香港雷達圖像：
◆ 深圳雷達圖像：
◆ 中國雷達圖像：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 衛星雲圖

今次個雨帶keep到，琴日到珠江口就減弱

你D圖做咩唔識自動更新

已黃雨？但好似未見好大雨？

今次 條雨帶咁實淨 唔會撻Q啦掛

#黃色暴雨警告信號 現正生效。與低壓槽相關的強雷雨帶將影響香港，市民請提高警覺。

大交合尋日預測今朝稍後有狂風雷暴,原來係指夜晚

好心就咪鬼用稍後呢個字眼喇,拎左把遮返工成日都無用過

大西北屯門牛表示好撚大雨,但係一粒雨都無

I’m ready

自,係好撚大風但係無雨

起完風一陣就落架啦

大軍壓境

完全無散嘅跡象

琴日撻咗兩次

而家落緊

大範圍黃變鬆散

終於都落雨啦

好靚

轟呀

新台長第一個黃雨?

好似唔係

西面嗰pat唔整齊

乜柒都冇喎

咩區?

東區

有風

南區風同雨都無

未到 到唔到又另一件事

荃灣好撚大雨

大風到末日咁

大風到好似八號波咁

又黎
唔好自爆自己住咩區啦

屌 岩岩同D風鬥跑 鬥快返屋企咁

返到屋企 閂完窗 岩岩好落
但係 D木棉花已經係氣窗位吹左好多舊入黎

100公里

100公里陣風

毛都冇滴

超大風
好耐冇試過鐵閘外面塊地氈吹到去隔離屋門口

天文台今次咁鬼馬

打風唔掛風球

冇風又冇雨

中間真係散咗兩邊勁密
港九又避過

葵興好撚大雨大風

觀塘無野

黎到又撻Q

香港真係一個神奇嘅地方 次次都完美避開雨區

大窩口本身好焗
唔洗一分鐘就勁大風加落雨

畫面好靚

每次埋岸就散，一係就穿個窿，痴撚線

李氏力場

仲有西面咁大pat黃色

癡線南區大風到傻

東九龍卒之落雨
唔大風
雨勢一般

係咪第一次用到強烈狂風雷暴呢個字眼

有冇機八號😃

又係中間穿個大窿

終於落得成雨

0

西區毛毛雨 冇行雷閃電 冇風

大帽山救港九

中午咁焗，依家落雨

強烈狂風雷暴好有匪語feel

睇個款又係貼住個邊過

澳門嗰pat好似掃緊過嚟

好撚舒服

美孚雨量一般

有料到喇 好爽

新台長改左少少字眼

將軍澳落雨未呀

濕哂

好多飛蟻

上水

閃埋電

好正

屌以為咁好彩仆到返屋企先開始落
一落車倒雨咁倒

一早就閂窗開冷氣機啦，驚閪咩

想問咩叫颮線 點解會落咁大雨

葵興jj表示好大雨

將軍澳終於嚟料

刨冰d friend?

咪玩膠啦你

南區倒水咁

有人認得我？

點會唔認得 咁靚仔

似係 都係水整出黎？

閃電好靚

Pin this plz

大家聽日準時返工啊下

颮姐出水

又係減弱掃過香港再增強

好驚 會點

星期四仲有冇雨？難得放假想出去玩

點解落雨連登都會開post討論…

因為唔可以炒蛋

點解落雨唔可以開Post討論...

天文台於2020年雨季起加強向公眾發放雷暴資訊，並會按情況在雷暴警告及預測中加入「強烈狂風雷暴」、「猛烈陣風」等信息，提醒公眾留意強雷暴可引發具重大影響的天氣情況。

你新會然定點呀
一直都有天氣post 討論

留名

可唔可以聽朝黑雨
唔想返工呀

ching諗太多

你訓覺果陣可能會有

一醒就出返太陽

Ching個名好似幾Pro

南珠bb覺得有雞雞黑雨？

屌宜家已經停咗啦

發夢果陣會有

下 午 9 時 45 分 至 10 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

荃 灣 17 至 34 毫 米 ，
離 島 區 0 至 29 毫 米 ，
屯 門 14 至 28 毫 米 ，
北 區 0 至 27 毫 米 ，
大 埔 1 至 25 毫 米 ，
元 朗 11 至 23 毫 米 ，
葵 青 12 至 21 毫 米 ，
深 水 埗 17 至 19 毫 米 ，
九 龍 城 6 至 18 毫 米 ，
沙 田 5 至 16 毫 米 ，
中 西 區 6 至 11 毫 米 ，
黃 大 仙 7 至 11 毫 米 ，
油 尖 旺 8 至 10 毫 米 ，
南 區 0 至 9 毫 米 ，
東 區 2 至 7 毫 米 ，
觀 塘 3 至 7 毫 米 ，
西 貢 1 至 5 毫 米 ，
灣 仔 0 至 5 毫 米 。

道地巴 可唔可以解釋下咩叫颮線？同我地平時落雨有咩分別？ 抬升又咩嚟

淆乳

最近做咗份report幾有趣

不過風季先算

南珠讀meteo?

落大雨前經常有間歇性大風係咪指定動作？

老一輩叫石湖風，唔係所有大雨都有，就係上面提到既颮線會有，係雷達圖上係代表大雨果隻色成把弓咁剷過黎。

成因簡單黎講係強烈雷暴有空氣急速下沉向四圍散，學名又叫下擊暴流

好勁

黃雨都冇了

新手學嘢